{/* White div second student */}
						<div className="absolute -bottom-12 left-1/2 -translate-x-1/2 rounded-lg shadow-lg bg-white p-4 flex flex-col justify-center items-center gap-1.5">
							<p className="font-bold">56, 5470+</p>
							<p className="text-skgray mb-2">Élèves apprennents</p>
							<div className="flex">
								<img
									src="/SK/profile_1.webp"
									alt="Profile 1"
									className="w-11 h-11"
								/>
								<img
									src="/SK/profile_2.webp"
									alt="Profile 2"
									className="w-11 h-11 -ml-3"
								/>
								<img
									src="/SK/profile_3.webp"
									alt="Profile 3"
									className="w-11 h-11 -ml-3"
								/>
								<img
									src="/SK/profile_4.webp"
									alt="Profile 4"
									className="w-11 h-11 -ml-3"
								/>
								<div className="bg-skblue -ml-3 flex justify-center items-center w-11 h-11 text-lg text-white rounded-full">
									+
								</div>
							</div>
						</div>













































{"_id":{"$oid":"682758817a0c18eca5e143de"},"Mathematiques":{"chapitres":[{"id":{"$numberInt":"1"},"title":"Suites numériques","subtitle":"Test 1","degree":{"$numberInt":"16"},"competences":[{"id":{"$numberInt":"1"},"title":"Manipuler des suites usuelles","sous_chapitres":[{"id":{"$numberInt":"1"},"title":"Suites arithmétiques et suites géométriques","questions":[{"id":{"$numberDouble":"1747529140392.0"},"question":"$\\un$ est une suite arithmétique de raison $r=3$ et de premier terme $u_0=2$. \\\\ \tLe terme général de $\\un$ est :","choices":["\\; $u_n = 3+2n$","\\; $u_n = 2+3n$","\\; $u_n = -2+3n$","\\; $u_n = 2-3n$"],"correct_choice":{"$numberInt":"1"},"param_a":{"$numberInt":"1"},"param_b":{"$numberInt":"-3"}},{"id":{"$numberDouble":"1747529140392.0"},"question":"$\\un$ est une suite arithmétique de raison $r=-2$ et telle que  $u_5=2$. \\\\ \tLe terme général de $\\un$ est :","choices":["\\; $u_n = 5 + (n+2)\\times (5)$","\\; $u_n = -2 + (n-2)\\times (5)$","\\; $u_n = 5 + (n-5)\\times (-2)$","\\; $u_n = 2 + (n-5)\\times (-2)$"],"correct_choice":{"$numberInt":"3"},"param_a":{"$numberInt":"1"},"param_b":{"$numberInt":"-3"}},{"id":{"$numberDouble":"1747529140392.0"},"question":"$\\un$ est une suite géométrique de raison $q=2$ et de premier terme $u_0=3$. \\\\ \tLe terme général de $\\un$ est :","choices":["\\; $u_n = 3 \\times 2^n$","\\; $u_n = 2 \\times 3^n$","\\; $u_n = 3 \\times n^2$","\\; $u_n = 3 \\times 2^{n+1}$"],"correct_choice":{"$numberInt":"0"},"param_a":{"$numberInt":"1"},"param_b":{"$numberInt":"-3"}},{"id":{"$numberDouble":"1747529140392.0"},"question":"$\\un$ est une suite géométrique de raison $q=5$ et telle que $u_3 = 125$. \\\\ \tLe terme général de $\\un$ est :","choices":["\\; $u_n = 125 \\times 5^{n-3}$","\\; $u_n = 5 \\times 125^n$","\\; $u_n = 125 \\times 3^{n-5}$","\\; $u_n = 125 \\times 5^n$"],"correct_choice":{"$numberInt":"0"},"param_a":{"$numberInt":"1"},"param_b":{"$numberInt":"-3"}},{"id":{"$numberDouble":"1747529140392.0"},"question":"Si $\\un$ est une suite arithmétique de premier terme $u_0=-1$ de raison $r=3$ alors $u_{11}=$","choices":["\\; $29$","\\; $42$","\\; $32$","\\; $-32$"],"correct_choice":{"$numberInt":"1"},"param_a":{"$numberInt":"1"},"param_b":{"$numberInt":"-2"}},{"id":{"$numberDouble":"1747529140392.0"},"question":"Si \\( \\vn \\) est une suite arithmétique de terme $ v_2 = 5 $ et de raison \\( r = 4 \\), alors \\( v_{10} = \\)","choices":["\\; $ 29 $","\\; $37 $","\\; $ 41 $","\\; $ 45 $"],"correct_choice":{"$numberInt":"3"},"param_a":{"$numberInt":"1"},"param_b":{"$numberInt":"-2"}},{"id":{"$numberDouble":"1747529140392.0"},"question":"Si $\\un$ est une suite géométrique de premier terme $u_0 = 2$ et de raison $q = 3$ alors $u_4 =$","choices":["\\; $54$","\\; $81$","\\; $72$","\\; $108$"],"correct_choice":{"$numberInt":"1"},"param_a":{"$numberInt":"1"},"param_b":{"$numberInt":"-1"}},{"id":{"$numberDouble":"1747529140392.0"},"question":"Si $\\un$ est une suite géométrique telle que $u_6 = 81$ et de raison $q = 3$, alors $u_8 =$","choices":["\\; $243$","\\; $729$","\\; $6561$","\\; $2187$"],"correct_choice":{"$numberInt":"1"},"param_a":{"$numberInt":"1"},"param_b":{"$numberInt":"-1"}},{"id":{"$numberDouble":"1747529140392.0"},"question":"Soit $\\un$ une suite arithmétique telle que $u_2 = 7$ et $u_5 = 16$. \\\\ \tLe terme général $u_n$ est donné par :","choices":["\\; $u_n = 7 + 3n$","\\; $u_n = 1 + 5n$","\\; $u_n = 1 + 3n$","\\; $u_n = 4 + 2n$"],"correct_choice":{"$numberInt":"0"},"param_a":{"$numberInt":"1"},"param_b":{"$numberInt":"0"}},{"id":{"$numberDouble":"1747529140392.0"},"question":"Soit $\\vn$ une suite géométrique telle que  $v_1 = 3$ et $v_4 = 24$. \\\\ \tLe terme général $v_n$ est donné par :","choices":["\\; $v_n = 3 \\times 2^n$","\\; $v_n = 3 \\times 2^{n-1}$","\\; $v_n = 6 \\times 2^{n-1}$","\\; $v_n = 2 \\times 3^n$"],"correct_choice":{"$numberInt":"1"},"param_a":{"$numberInt":"1"},"param_b":{"$numberInt":"1"}},{"id":{"$numberDouble":"1747529140392.0"},"question":"Soit $\\un$ une suite géométrique de terme général $u_n = 5 \\times 4^n$. \\\\ \tL'entier naturel $n$ tel que  $5120$ est un terme de cette suite est :","choices":["\\; $n = 5$","\\; $n = 6$","\\; $n = 7$","\\; $n = 8$"],"correct_choice":{"$numberInt":"1"},"param_a":{"$numberInt":"1"},"param_b":{"$numberInt":"2"}},{"id":{"$numberDouble":"1747529140392.0"},"question":"Soit $\\un$ une suite arithmétique de terme général $u_n = 7 + 5n$. \\\\ \tL'entier naturel $n$ tel que  $67$ est un terme de cette suite est :","choices":["\\; $n = 10$","\\; $n = 11$","\\; $n = 12$","\\; $n = 13$"],"correct_choice":{"$numberInt":"1"},"param_a":{"$numberInt":"1"},"param_b":{"$numberInt":"2"}},{"id":{"$numberDouble":"1747529140392.0"},"question":"Si $\\un$ est une suite arithmétique de premier terme $u_0= -2$ et telle que  $u_{10}+u_{11}+u_{12}=93$, alors la raison de cette suite est","choices":["\\; $5$","\\; $7$","\\; $9$","\\; $10$"],"correct_choice":{"$numberInt":"2"},"param_a":{"$numberInt":"1"},"param_b":{"$numberInt":"3"}},{"id":{"$numberDouble":"1747529147492.0"},"question":"Pour montrer qu'une suite  $\\left(u_n\\right)_{n\\in \\mathbb{N}}$ est arithmétique, on peut :","choices":["\\; Calculer $u_{n+1}-u_n$","\\; Calculer $\\dfrac{u_{n+1}}{u_n}$","\\; Calculer $u_n^2$","\\; Calculer $u_n \\times u_{n+1}$"],"correct_choice":{"$numberInt":"0"},"param_a":{"$numberInt":"1"},"param_b":{"$numberInt":"-3"}},{"id":{"$numberDouble":"1747529147492.0"},"question":"Pour montrer qu'une suite  $\\left(u_n\\right)_{n\\in \\mathbb{N}}$ est géométrique, on peut :","choices":["\\; Calculer $u_{n+1}-u_n$","\\; Calculer $\\dfrac{u_{n+1}}{u_n}$","\\; Calculer $u_n^2$","\\; Calculer $u_n \\times u_{n+1}$"],"correct_choice":{"$numberInt":"1"},"param_a":{"$numberInt":"1"},"param_b":{"$numberInt":"-3"}},{"id":{"$numberDouble":"1747529147492.0"},"question":"Soit $\\left(u_n\\right)_{n\\in \\mathbb{N}}$ telle que $(\\forall n), u_{n+1}=-5+u_n$. Alors $(u_n)$ est :","choices":["\\; géométrique de raison $-5$","\\; géométrique de raison $5$","\\; arithmétique de raison $5$","\\; arithmétique de raison $-5$"],"correct_choice":{"$numberInt":"3"},"param_a":{"$numberInt":"1"},"param_b":{"$numberInt":"-2"}},{"id":{"$numberDouble":"1747529147492.0"},"question":"Soit $\\vn$ telle que $(\\forall n), v_{n+1}=\\dfrac{3}{2}v_n$. Alors $(v_n)$ est :","choices":["\\; géométrique de raison $\\dfrac{3}{2}$","\\; arithmétique de raison $\\dfrac{3}{2}$","\\; géométrique de raison $\\dfrac{-3}{2}$","\\; ni arithmétique, ni géométrique"],"correct_choice":{"$numberInt":"0"},"param_a":{"$numberInt":"1"},"param_b":{"$numberInt":"-2"}},{"id":{"$numberDouble":"1747529147492.0"},"question":"La suite $\\un$ définie par $u_n = \\dfrac{1}{2} n -4$ est :","choices":["\\; arithmétique de raison $2$","\\; arithmétique de raison $\\dfrac{1}{2}$","\\; géométrique de raison $\\dfrac{1}{2}$","\\; ni arithmétique, ni géométrique"],"correct_choice":{"$numberInt":"1"},"param_a":{"$numberInt":"1"},"param_b":{"$numberInt":"-1"}},{"id":{"$numberDouble":"1747529147492.0"},"question":"La suite $\\vn$ définie par $v_n = 2 \\times 6^n$ est :","choices":["\\; arithmétique de raison $6$","\\; géométrique de raison $\\dfrac{1}{6}$","\\; géométrique de raison $6$","\\; ni arithmétique, ni géométrique"],"correct_choice":{"$numberInt":"2"},"param_a":{"$numberInt":"1"},"param_b":{"$numberInt":"-1"}},{"id":{"$numberDouble":"1747529147492.0"},"question":"Soit $\\un$ définie par $\\begin{cases} \t\tu_0 = 3 \\\\\\\\ (\\forall n), u_{n+1}=2u_n-1. \t\\end{cases}$\\\\ \tLa suite $\\un$ est :","choices":["\\; arithmétique de raison $3$","\\; arithmétique de raison $2$","\\; géométrique de raison $-1$","\\; ni arithmétique, ni géométrique"],"correct_choice":{"$numberInt":"3"},"param_a":{"$numberInt":"1"},"param_b":{"$numberInt":"0"}},{"id":{"$numberDouble":"1747529147492.0"},"question":"Soit $\\un$ définie par $\\begin{cases} \t\tu_0 = -2 \\\\\\\\ (\\forall n), u_{n+1}=2u_n-3. \t\\end{cases}$\\\\ \tLa suite $\\vn$ définie par $v_n= u_n-3$ est :","choices":["\\; géométrique de raison $-2$","\\; géométrique de raison $3$","\\; géométrique de raison $2$","\\; ni arithmétique, ni géométrique"],"correct_choice":{"$numberInt":"2"},"param_a":{"$numberInt":"1"},"param_b":{"$numberInt":"0"}},{"id":{"$numberDouble":"1747529147492.0"},"question":"Soit $\\un$ définie par $\\begin{cases} \t\tu_0 = 13 \\\\\\\\ (\\forall n), u_{n+1}=\\dfrac{1}{2} u_n + 7 . \t\\end{cases}$\\\\ \tLa suite $\\vn$ définie par $v_n= 14 - u_n$ est :","choices":["\\; ni arithmétique, ni géométrique","\\; géométrique de raison $\\dfrac{1}{2}$","\\; arithmétique de raison $14$","\\; arithmétique de raison $7$"],"correct_choice":{"$numberInt":"1"},"param_a":{"$numberInt":"1"},"param_b":{"$numberInt":"1"}},{"id":{"$numberDouble":"1747529147492.0"},"question":"Soit $\\un$ définie par $\\begin{cases} \t\tu_0 = 3 \\\\\\\\ (\\forall n), u_{n+1}=\\dfrac{4u_n + 3}{3 u_n + 4}. \t\\end{cases}$\\\\ \tLa suite $\\vn$ définie par $v_n= \\dfrac{u_n - 1}{u_n + 1}$ est :","choices":["\\; ni arithmétique, ni géométrique","\\; géométrique de raison $7$","\\; géométrique de raison $\\dfrac{1}{7}$","\\; arithmétique de raison $7$"],"correct_choice":{"$numberInt":"2"},"param_a":{"$numberInt":"1"},"param_b":{"$numberInt":"2"}},{"id":{"$numberDouble":"1747529147492.0"},"question":"Soit $\\un$ arithmétique telle que $u_3 = 10$ et $u_7 = 26$. \\\\ \tLa raison $r$ est :","choices":["\\; $r = 4$","\\; $r = 5$","\\; $r = 6$","\\; $r = 8$"],"correct_choice":{"$numberInt":"1"},"param_a":{"$numberInt":"1"},"param_b":{"$numberInt":"3"}},{"id":{"$numberDouble":"1747529147492.0"},"question":"Soit $\\vn$ géométrique telle que  $v_2 = 4$ et $v_5 = 32$. \\\\ \tLa raison $q$ est :","choices":["\\; $q = 2$","\\; $q = 4$","\\; $q = 3$","\\; $q = 8$"],"correct_choice":{"$numberInt":"0"},"param_a":{"$numberInt":"1"},"param_b":{"$numberInt":"3"}}]},{"id":{"$numberInt":"2"},"title":"Suite majorée, suite minorée et suite constante","questions":[{"id":{"$numberDouble":"1747528243657.0"},"question":"","choices":["\\; $ (\\forall n \\in \\mathbb{N}), u_n \\leqslant M  $","\\; $ (\\forall n \\in \\mathbb{N}), u_n \\geqslant M  $","\\; $ (\\forall n \\in \\mathbb{N}), \\leqslant 1+M $","\\;  toutes les réponses sont fausses"],"correct_choice":{"$numberInt":"0"},"param_a":{"$numberInt":"1"},"param_b":{"$numberInt":"-3"}},{"id":{"$numberDouble":"1747528243657.0"},"question":"","choices":["\\; $ (\\forall n \\in \\mathbb{N}), u_n \\leqslant M  $","\\; $ (\\forall n \\in \\mathbb{N}), u_n \\geqslant M  $","\\; $ (\\forall n \\in \\mathbb{N}), u_n  \\leqslant M -1  $","\\;  toutes les réponses sont fausses"],"correct_choice":{"$numberInt":"1"},"param_a":{"$numberInt":"1"},"param_b":{"$numberInt":"-3"}},{"id":{"$numberDouble":"1747528243657.0"},"question":"","choices":["\\; seulement majorée","\\; seulement minorée","\\; est majorée et minorée","\\;  toutes les réponses sont fausses"],"correct_choice":{"$numberInt":"2"},"param_a":{"$numberInt":"1"},"param_b":{"$numberInt":"-3"}},{"id":{"$numberDouble":"1747528243657.0"},"question":"","choices":["\\; $(\\forall n \\in \\mathbb{N}), |u_n| \\leqslant M$","\\; $(\\forall n \\in \\mathbb{N}), |u_n| \\geqslant M$","\\; $(\\forall n \\in \\mathbb{N}), u_n \\leqslant M$","\\;  toutes les réponses sont fausses"],"correct_choice":{"$numberInt":"0"},"param_a":{"$numberInt":"1"},"param_b":{"$numberInt":"-3"}},{"id":{"$numberDouble":"1747528243657.0"},"question":"","choices":["\\; majorée par $3$","\\; minorée par $3$","\\; bornée"],"correct_choice":{"$numberInt":"0"},"param_a":{"$numberInt":"1"},"param_b":{"$numberInt":"-2"}},{"id":{"$numberDouble":"1747528243657.0"},"question":"","choices":["\\; majorée par $3$","\\; minorée par $3$","\\; bornée","\\;  toutes les réponses sont fausses"],"correct_choice":{"$numberInt":"1"},"param_a":{"$numberInt":"1"},"param_b":{"$numberInt":"-2"}},{"id":{"$numberDouble":"1747528243657.0"},"question":"","choices":["\\; majorée par $1$","\\; minorée par $2$","\\; bornée","\\;  toutes les réponses sont fausses"],"correct_choice":{"$numberInt":"1"},"param_a":{"$numberInt":"1"},"param_b":{"$numberInt":"-2"}},{"id":{"$numberDouble":"1747528243657.0"},"question":"","choices":["\\; $(\\forall n \\in \\mathbb{N}), u_n - 3 \\geqslant 0$","\\; $(\\forall n \\in \\mathbb{N}), u_n - 3 \\leqslant 0$","\\; $(\\forall n \\in \\mathbb{N}), u_n - 4 \\geqslant 0$","\\;  toutes les réponses sont fausses"],"correct_choice":{"$numberInt":"1"},"param_a":{"$numberInt":"1"},"param_b":{"$numberInt":"-1"}},{"id":{"$numberDouble":"1747528243657.0"},"question":"","choices":["\\; $(\\forall n \\in \\mathbb{N}), u_n - 5 \\geqslant 0$","\\; $(\\forall n \\in \\mathbb{N}), u_n - 5 \\leqslant 0$","\\; $(\\forall n \\in \\mathbb{N}), u_n - 4 \\geqslant 0$","\\;  toutes les réponses sont fausses"],"correct_choice":{"$numberInt":"0"},"param_a":{"$numberInt":"1"},"param_b":{"$numberInt":"-1"}},{"id":{"$numberDouble":"1747528243657.0"},"question":"","choices":["\\; $10,5$","\\; $11$","\\; $12$","\\;  toutes les réponses sont fausses"],"correct_choice":{"$numberInt":"2"},"param_a":{"$numberInt":"1"},"param_b":{"$numberInt":"0"}},{"id":{"$numberDouble":"1747528243657.0"},"question":"","choices":["\\; $\\dfrac{1}{2}$","\\; $1$","\\; $2$","\\;  toutes les réponses sont fausses"],"correct_choice":{"$numberInt":"1"},"param_a":{"$numberInt":"1"},"param_b":{"$numberInt":"1"}},{"id":{"$numberDouble":"1747528243657.0"},"question":"","choices":["\\; minorée par $5$","\\; majorée par $5$","\\; minorée par $2$","\\;  toutes les réponses sont fausses"],"correct_choice":{"$numberInt":"1"},"param_a":{"$numberInt":"1"},"param_b":{"$numberInt":"2"}},{"id":{"$numberDouble":"1747528243657.0"},"question":"","choices":["\\; minorée par $-1$","\\; majorée par $-1$","\\; minorée par $\\dfrac{1}{3}$","\\;  toutes les réponses sont fausses"],"correct_choice":{"$numberInt":"0"},"param_a":{"$numberInt":"1"},"param_b":{"$numberInt":"2"}},{"id":{"$numberDouble":"1747528243657.0"},"question":"","choices":["\\; minorée par $1$","\\; majorée par $1$","\\; minorée par $\\dfrac{1}{2}$","\\;  toutes les réponses sont fausses"],"correct_choice":{"$numberInt":"1"},"param_a":{"$numberInt":"1"},"param_b":{"$numberInt":"3"}},{"id":{"$numberDouble":"1747528255467.0"},"question":"La formule donnant la somme $S=u_p+\\cdots+u_n$ de termes consécutifs d'une suite arithmétique $\\un$ est","choices":["\\; $S=\\dfrac{(n-1)(u_p+u_n)}{2}$","\\; $S=\\dfrac{(n-p+1)(u_p+u_n)}{2}$","\\; $S=\\dfrac{(n-p+1)(u_0+u_n)}{2}$","\\; $S=\\dfrac{(n+1)(u_p+u_n)}{2}$"],"correct_choice":{"$numberInt":"1"},"param_a":{"$numberInt":"1"},"param_b":{"$numberInt":"-3"}},{"id":{"$numberDouble":"1747528255467.0"},"question":"La formule donnant la somme $S=u_0+\\cdots+u_n$ de termes consécutifs d'une suite arithmétique $\\un$ est","choices":["\\; $S=\\dfrac{(n+1)(u_1+u_n)}{2}$","\\; $S=\\dfrac{(n-1)(u_1+u_n)}{2}$","\\; $S=\\dfrac{(n-1)(u_0+u_n)}{2}$","\\; $S=\\dfrac{(n+1)(u_0+u_n)}{2}$"],"correct_choice":{"$numberInt":"2"},"param_a":{"$numberInt":"1"},"param_b":{"$numberInt":"-3"}},{"id":{"$numberDouble":"1747528255467.0"},"question":"La formule donnant la somme $S=u_p+\\cdots+u_n$ de termes consécutifs d'une suite géométrique $\\un$ de raison $q$ est :","choices":["\\; $S=u_p \\times \\dfrac{1-q^{n-1}}{1-q}$","\\; $S= \\dfrac{1-q^{n-p+1}}{1-q}$","\\; $S=u_p \\times \\dfrac{1-q^{n-p}}{1-q}$","\\; $S=u_p \\times \\dfrac{1-q^{n-p+1}}{1-q}$"],"correct_choice":{"$numberInt":"3"},"param_a":{"$numberInt":"1"},"param_b":{"$numberInt":"-3"}},{"id":{"$numberDouble":"1747528255467.0"},"question":"La formule donnant la somme $S=u_0+\\cdots+u_{n}$ de termes consécutifs d'une suite géométrique $\\un$ de raison $q$ est :","choices":["\\; $S=u_0 \\times \\dfrac{1-q^{n}}{1-q}$","\\; $S= \\dfrac{1-q^{n+1}}{1-q}$","\\; $S=u_0 \\times \\dfrac{1-q^{n+1}}{1-q}$","\\; $S=u_0 \\times \\dfrac{1-q^{n}}{1-q}$"],"correct_choice":{"$numberInt":"2"},"param_a":{"$numberInt":"1"},"param_b":{"$numberInt":"-3"}},{"id":{"$numberDouble":"1747528255467.0"},"question":"La formule donnant la somme $S=u_5+\\cdots+u_{20}$ de termes consécutifs d'une suite arithmétique $\\un$ est","choices":["\\; $S=8(u_5+u_{20})$","\\; $S=8(u_6+u_{20})$","\\; $S=\\dfrac{15(u_5+u_{20})}{2}$","\\; $S=\\dfrac{15(u_6+u_{20})}{2}$"],"correct_choice":{"$numberInt":"0"},"param_a":{"$numberInt":"1"},"param_b":{"$numberInt":"-2"}},{"id":{"$numberDouble":"1747528255467.0"},"question":"La formule donnant la somme $S=u_3+\\cdots+u_{15}$ de termes consécutifs d'une suite géométrique $\\un$ de raison $q=5$ est :","choices":["\\; $S=u_3 \\times \\dfrac{1-3^{13}}{-4}$","\\; $S= \\dfrac{1-3^{15}}{-4}$","\\; $S=u_3 \\times \\dfrac{1-3^{15}}{4}$","\\; $S=  \\dfrac{1-3^{13}}{4}$"],"correct_choice":{"$numberInt":"0"},"param_a":{"$numberInt":"1"},"param_b":{"$numberInt":"-1"}},{"id":{"$numberDouble":"1747528255467.0"},"question":"Soit $\\vn$ une suite géométrique de raison $q=-5$ et de premier terme $v_0=2$. La somme $S=v_2+v_5+\\cdots+v_{20}$ est:","choices":["\\; $S= \\dfrac{25}{3} \\left(1-5^{19}\\right)$","\\; $S= \\dfrac{25}{3} \\left(1-5^{19}\\right)$","\\; $S= \\dfrac{50}{3} \\left(1+5^{19}\\right)$","\\; $S= \\dfrac{25}{3} \\left(1+5^{19}\\right)$"],"correct_choice":{"$numberInt":"3"},"param_a":{"$numberInt":"1"},"param_b":{"$numberInt":"0"}},{"id":{"$numberDouble":"1747528255467.0"},"question":"Soit $\\un$ une suite arithmétique de raison $r=3$ et de telle que $u_0=-6$. La somme $S=u_3+u_4+\\cdots+u_{10}$ est:","choices":["\\; $100$","\\; $112$","\\; $108$","\\; Autre réponse"],"correct_choice":{"$numberInt":"2"},"param_a":{"$numberInt":"1"},"param_b":{"$numberInt":"1"}},{"id":{"$numberDouble":"1747528255467.0"},"question":"La somme \\; $\\sqrt{2}-2 + 2\\sqrt{2} -4 + \\ldots -64 + 64 \\sqrt{2} -128$ \\; est égale à","choices":["\\; $\\dfrac{-127 \\sqrt{2}}{\\sqrt{2}+1}$","\\; $\\dfrac{127 \\sqrt{2}}{\\sqrt{2}-1}$","\\; $\\dfrac{172 \\sqrt{2}}{1-\\sqrt{2}}$","\\; $\\dfrac{172 \\sqrt{2}}{\\sqrt{2}-1}$"],"correct_choice":{"$numberInt":"0"},"param_a":{"$numberInt":"1"},"param_b":{"$numberInt":"2"}},{"id":{"$numberDouble":"1747528255467.0"},"question":"On pose : $S_n= 3 - \\dfrac{3}{2}+ \\dfrac{3}{4}-\\dfrac{3}{8} + \\ldots + (-1)^n \\dfrac{3}{2^n}$ , \\;$(n \\in \\mathbb{N})$. \\\\ La limite $\\nihaia{n}{+\\infty} S_n$ est égale :","choices":["\\; $2$","\\; $3$","\\; $\\dfrac{5}{3}$","\\; $\\dfrac{6}{5}$"],"correct_choice":{"$numberInt":"0"},"param_a":{"$numberInt":"1"},"param_b":{"$numberInt":"3"}}]},{"id":{"$numberInt":"3"},"title":"Monotonie d'une suite numérique","questions":[{"id":{"$numberDouble":"1747528187371.0"},"question":"Une suite $\\un$ est croissante si","choices":["\\; $(\\forall n \\in \\mathbb{N}), u_{n+1} \\geqslant u_n$","\\; $(\\forall n \\in \\mathbb{N}), u_{n+1} \\leqslant u_n$","\\; $(\\forall n \\in \\mathbb{N}), u_{n} \\geqslant 0$","\\; $(\\forall n \\in \\mathbb{N}), u_{n} \\leqslant 0$ \t\t%","\\;"],"correct_choice":{"$numberInt":"0"},"param_a":{"$numberInt":"1"},"param_b":{"$numberInt":"-3"}},{"id":{"$numberDouble":"1747528187371.0"},"question":"Une suite $\\un$ est décroissante si","choices":["\\; $(\\forall n \\in \\mathbb{N}), u_{n+1} \\geqslant u_n$","\\; $(\\forall n \\in \\mathbb{N}), u_{n+1} \\leqslant u_n$","\\; $(\\forall n \\in \\mathbb{N}), u_{n} \\geqslant 0$","\\; $(\\forall n \\in \\mathbb{N}), u_{n} \\leqslant 0$ \t\t%","\\;"],"correct_choice":{"$numberInt":"1"},"param_a":{"$numberInt":"1"},"param_b":{"$numberInt":"-3"}},{"id":{"$numberDouble":"1747528187371.0"},"question":"Une suite $\\un$ est constante si","choices":["\\; $(\\forall n \\in \\mathbb{N}), u_{n+1} \\geqslant u_n$","\\; $(\\forall n \\in \\mathbb{N}), u_{n+1} \\leqslant u_n$","\\; $(\\forall n \\in \\mathbb{N}), u_{n+1} = u_n$","\\; $(\\forall n \\in \\mathbb{N}), u_{n} = 0$ \t\t%","\\;"],"correct_choice":{"$numberInt":"2"},"param_a":{"$numberInt":"1"},"param_b":{"$numberInt":"-3"}},{"id":{"$numberDouble":"1747528187371.0"},"question":"Pour montrer qu'une suite est croissante on peut montrer que :","choices":["\\;  $(\\forall n \\in \\mathbb{N}), u_{n+1} -  u_n \\geqslant 0$","\\;  $(\\forall n \\in \\mathbb{N}), u_{n+1} -  u_n \\leqslant 0$","\\; $(\\forall n \\in \\mathbb{N}), u_{n+1} -  u_n = 0$","\\; La suite $(u_n)$ est majorée"],"correct_choice":{"$numberInt":"0"},"param_a":{"$numberInt":"1"},"param_b":{"$numberInt":"-3"}},{"id":{"$numberDouble":"1747528187371.0"},"question":"","choices":["\\;  $(\\forall n \\in \\mathbb{N}), u_{n+1} -  u_n \\geqslant 0$","\\;  $(\\forall n \\in \\mathbb{N}), u_{n+1} -  u_n \\leqslant 0$","\\; $(\\forall n \\in \\mathbb{N}), u_{n+1} -  u_n = 0$","\\; La suite $(u_n)$ est minorée"],"correct_choice":{"$numberInt":"1"},"param_a":{"$numberInt":"1"},"param_b":{"$numberInt":"-3"}},{"id":{"$numberDouble":"1747528187371.0"},"question":"","choices":["\\;  $(\\forall n \\in \\mathbb{N}), u_{n+1} -  u_n \\geqslant 0$","\\;  $(\\forall n \\in \\mathbb{N}), u_{n+1} -  u_n \\leqslant 0$","\\; $(\\forall n \\in \\mathbb{N}), u_{n+1} -  u_n = 0$","\\; La suite $(u_n)$ est bornée"],"correct_choice":{"$numberInt":"2"},"param_a":{"$numberInt":"1"},"param_b":{"$numberInt":"-3"}},{"id":{"$numberDouble":"1747528187371.0"},"question":"Si $(u_n)$ est une suite à termes strictement positifs telle que $(\\forall n \\in \\mathbb{N}), \\dfrac{u_{n+1}}{u_n} > 1$, alors","choices":["\\; la suite $(u_n)$ est croissante","\\; la suite $(u_n)$ est décroissante","\\; la suite $(u_n)$ est constante","\\; Toutes les réponse sont fausses"],"correct_choice":{"$numberInt":"0"},"param_a":{"$numberInt":"1"},"param_b":{"$numberInt":"-2"}},{"id":{"$numberDouble":"1747528187371.0"},"question":"Si $(u_n)$ est une suite à termes strictement positifs telle que $(\\forall n \\in \\mathbb{N}), \\dfrac{u_{n+1}}{u_n} < 1$, alors","choices":["\\; la suite $(u_n)$ strictement est croissante","\\; la suite $(u_n)$ strictement est décroissante","\\; la suite $(u_n)$ est constante","\\; Toutes les réponse sont fausses"],"correct_choice":{"$numberInt":"1"},"param_a":{"$numberInt":"1"},"param_b":{"$numberInt":"-2"}},{"id":{"$numberDouble":"1747528187371.0"},"question":"Soit $\\un$ la suite numérique définie par $\\begin{cases} \t\tu_0 = 1 \\\\ \t\t(\\forall n \\in \\NN), u_{n+1}= \\dfrac{3u_n+2}{u_n+2} \t\\end{cases}$. \\\\ Sachant que $(\\forall n \\in \\NN),u_n < 2$, la suite $(u_n)$ est :","choices":["\\; strictement décroissante","\\; strictement croissante","\\; constante","\\; ni croissante, ni décroissante"],"correct_choice":{"$numberInt":"1"},"param_a":{"$numberInt":"1"},"param_b":{"$numberInt":"-1"}},{"id":{"$numberDouble":"1747528187371.0"},"question":"La suite numérique définie par $\\begin{cases} \t\tu_0 = 1 \\\\ \t\t(\\forall n \\in \\NN), u_{n+1}= \\dfrac{u_n}{2} \t\\end{cases}$ est","choices":["\\; croissante","\\; strictement décroissante","\\; constante","\\; n'est pas monotone"],"correct_choice":{"$numberInt":"1"},"param_a":{"$numberInt":"1"},"param_b":{"$numberInt":"-1"}},{"id":{"$numberDouble":"1747528187371.0"},"question":"Soit $\\un$ la suite numérique définie par $\\begin{cases} \tu_0 = \\dfrac{1}{3} \\\\ \t(\\forall n \\in \\NN), u_{n+1}= \\dfrac{2u_n}{u_n+1} \\end{cases}$. \\\\ Sachant que $(\\forall n \\in \\NN),u_n < 1$, la suite $(u_n)$ est :","choices":["\\; strictement décroissante","\\; strictement croissante","\\; constante","\\; n'est pas monotone"],"correct_choice":{"$numberInt":"1"},"param_a":{"$numberInt":"1"},"param_b":{"$numberInt":"0"}},{"id":{"$numberDouble":"1747528187371.0"},"question":"Soit $\\un$ la suite numérique définie par $\\begin{cases} \t\tu_0 = 2 \\\\ \t\t(\\forall n \\in \\NN), u_{n+1}= \\dfrac{u_n^2 + 1}{2 u_n} \t\\end{cases}$. \\\\ Soit $f$ la fonction définie par : $f(x)=\\dfrac{x^2+1}{2x}$. \\\\ \tSachant que $(\\forall x \\in ]1;+\\infty [),f(x)<x $ et que $(\\forall n \\in \\mathbb{N}), u_n >1$,  la suite $(u_n)$ est :","choices":["\\; strictement décroissante","\\; strictement croissante","\\; constante","\\; n'est pas monotone"],"correct_choice":{"$numberInt":"0"},"param_a":{"$numberInt":"1"},"param_b":{"$numberInt":"1"}},{"id":{"$numberDouble":"1747528187371.0"},"question":"Une suite arithmétique de raison $r$ strictement positive est","choices":["\\; strictement décroissante","\\; strictement croissante","\\; constante","\\; n'est pas monotone"],"correct_choice":{"$numberInt":"1"},"param_a":{"$numberInt":"1"},"param_b":{"$numberInt":"2"}},{"id":{"$numberDouble":"1747528187371.0"},"question":"Une suite géométrique $\\un$  de raison $q$ telle que $0 < q < 1$ \\; est:","choices":["\\; toujours croissante","\\; toujours décroissante","\\; toujours constante","\\; la monotonie dépend du signe de $u_0$"],"correct_choice":{"$numberInt":"3"},"param_a":{"$numberInt":"1"},"param_b":{"$numberInt":"2"}}]}]},{"id":{"$numberInt":"2"},"title":"Étudier la limite d'une suite","sous_chapitres":[{"id":{"$numberInt":"4"},"title":"Calcul de la limite d'une suite numérique","questions":[{"id":{"$numberDouble":"1747525451885.0"},"question":"Soit $\\un$ la suite définie par $u_n=\\dfrac{1}{n^2+1}$. On a $\\nihaia{n}{+\\infty} u_n=$","choices":["\\; $+\\infty$","\\; $-\\infty$","\\; $\\dfrac{1}{3}$","\\; $0$"],"correct_choice":{"$numberInt":"3"},"param_a":{"$numberInt":"1"},"param_b":{"$numberInt":"-2"}},{"id":{"$numberDouble":"1747525451885.0"},"question":"Soit $\\un$ la suite définie par $u_n=\\dfrac{n^2+1}{n+3}$. On a $\\nihaia{n}{+\\infty} u_n=$","choices":["\\; $+\\infty$","\\; $-\\infty$","\\; $\\dfrac{1}{3}$","\\; $0$"],"correct_choice":{"$numberInt":"0"},"param_a":{"$numberInt":"1"},"param_b":{"$numberInt":"-1"}},{"id":{"$numberDouble":"1747525451885.0"},"question":"Soit $\\un$ la suite définie par $u_n=\\dfrac{n^3-2n^2+1}{n^4+3n^3+n^2+2}$. On a $\\nihaia{n}{+\\infty} u_n=$","choices":["\\; $+\\infty$","\\; $-\\infty$","\\; $1$","\\; $0$"],"correct_choice":{"$numberInt":"3"},"param_a":{"$numberInt":"1"},"param_b":{"$numberInt":"0"}},{"id":{"$numberDouble":"1747525451885.0"},"question":"Soit $\\un$ la suite définie par $u_n=\\dfrac{n^3+n^2+1}{2n^3+n^2-5}$. On a $\\nihaia{n}{+\\infty} u_n=$","choices":["\\; $+\\infty$","\\; $-\\infty$","\\; $\\dfrac{1}{2}$","\\; $0$"],"correct_choice":{"$numberInt":"2"},"param_a":{"$numberInt":"1"},"param_b":{"$numberInt":"1"}},{"id":{"$numberDouble":"1747525451885.0"},"question":"Soit $\\un$ la suite définie par $u_n=\\dfrac{4}{5}\\left(5- \\left( \\dfrac{2}{5} \\right)^n \\right)$. On a $\\nihaia{n}{+\\infty} u_n=$","choices":["\\; $+\\infty$","\\; $-\\infty$","\\; $4$","\\; $\\dfrac{4}{5}$"],"correct_choice":{"$numberInt":"2"},"param_a":{"$numberInt":"1"},"param_b":{"$numberInt":"1"}},{"id":{"$numberDouble":"1747525451886.0"},"question":"Soit $\\un$ la suite définie par $u_n=2\\left(3- \\left( \\dfrac{7}{5} \\right)^n \\right)$. On a $\\nihaia{n}{+\\infty} u_n=$","choices":["\\; $+\\infty$","\\; $-\\infty$","\\; $4$","\\; $\\dfrac{4}{5}$"],"correct_choice":{"$numberInt":"1"},"param_a":{"$numberInt":"1"},"param_b":{"$numberInt":"1"}},{"id":{"$numberDouble":"1747525451886.0"},"question":"Soit $\\un$ la suite définie par $u_n=\\dfrac{3^n-5^n}{3^n-5^n}$. On a $\\nihaia{n}{+\\infty} u_n=$","choices":["\\; $+\\infty$","\\; $-\\infty$","\\; $-1$","\\; $1$"],"correct_choice":{"$numberInt":"3"},"param_a":{"$numberInt":"1"},"param_b":{"$numberInt":"2"}},{"id":{"$numberDouble":"1747525451886.0"},"question":"Soit $\\un$ la suite définie par $u_n=\\dfrac{3+0.5^n}{2-0.2^n}$. On a $\\nihaia{n}{+\\infty} u_n=$","choices":["\\; $+\\infty$","\\; $-\\infty$","\\; $\\dfrac{-3}{2}$","\\; $\\dfrac{3}{2}$"],"correct_choice":{"$numberInt":"3"},"param_a":{"$numberInt":"1"},"param_b":{"$numberInt":"2"}},{"id":{"$numberDouble":"1747525451886.0"},"question":"Soit $\\un$ est une suite géométrique de premier terme $u_0=-2$ et de raison $q=\\dfrac{3}{2}$.  \tOn a $\\nihaia{n}{+\\infty} u_n$","choices":["\\; $=+\\infty$","\\; $=-\\infty$","\\; $=0$","\\; n'existe pas"],"correct_choice":{"$numberInt":"1"},"param_a":{"$numberInt":"1"},"param_b":{"$numberDouble":"2.5"}},{"id":{"$numberDouble":"1747525451886.0"},"question":"Soit $\\un$ est une suite arithmétique de premier terme $u_0=3$ et de raison $r=-2$.  \tOn a $\\nihaia{n}{+\\infty} u_n$","choices":["\\; $=+\\infty$","\\; $=-\\infty$","\\; $=0$","\\; n'existe pas"],"correct_choice":{"$numberInt":"1"},"param_a":{"$numberInt":"1"},"param_b":{"$numberDouble":"2.5"}},{"id":{"$numberDouble":"1747525451886.0"},"question":"Soit $S_n = \\sum\\limits_{k=1}^{n} \\left(\\dfrac{2}{5}\\right)^k$ pour tout $n \\in \\mathbb{N}$. Alors $\\nihaia{n}{+\\infty} S_n = $","choices":["\\; $0$","\\; $\\dfrac{2}{5}$","\\; $\\dfrac{2}{3}$","\\; $+\\infty$"],"correct_choice":{"$numberInt":"2"},"param_a":{"$numberInt":"1"},"param_b":{"$numberInt":"3"}},{"id":{"$numberDouble":"1747525451886.0"},"question":"Soit $x>1$. Soit $S_n = \\sum\\limits_{k=1}^{n}  x^k$ pour tout $n \\in \\mathbb{N}^*$. Alors $\\nihaia{n}{+\\infty} S_n = $","choices":["\\; $-\\infty$","\\; $x$","\\; $1$","\\; $+\\infty$"],"correct_choice":{"$numberInt":"3"},"param_a":{"$numberInt":"1"},"param_b":{"$numberInt":"3"}},{"id":{"$numberDouble":"1747528098923.0"},"question":"Soit $\\un$ la suite définie par $u_n=-2n^3$. On a $\\nihaia{n}{+\\infty} u_n$","choices":["\\; $0$","\\; $+\\infty$","\\; $3$","\\; $-\\infty$"],"correct_choice":{"$numberInt":"3"},"param_a":{"$numberInt":"1"},"param_b":{"$numberInt":"-2"}},{"id":{"$numberDouble":"1747528098923.0"},"question":"Soit $\\un$ la suite définie par $u_n=\\dfrac{2}{n^5}$. On a $\\nihaia{n}{+\\infty} u_n$","choices":["\\; $0$","\\; $+\\infty$","\\; $3$","\\; $-\\infty$"],"correct_choice":{"$numberInt":"0"},"param_a":{"$numberInt":"1"},"param_b":{"$numberInt":"-2"}},{"id":{"$numberDouble":"1747528098923.0"},"question":"Soit $\\un$ la suite définie par $u_n=4\\sqrt{n}$. On a $\\nihaia{n}{+\\infty} u_n$","choices":["\\; $0$","\\; $-\\infty$","\\; $4$","\\; $+\\infty$"],"correct_choice":{"$numberInt":"2"},"param_a":{"$numberInt":"1"},"param_b":{"$numberInt":"-2"}},{"id":{"$numberDouble":"1747528098923.0"},"question":"Soit $\\un$ la suite définie par $u_n=\\sqrt[3]{n^5}$. On a $\\nihaia{n}{+\\infty} u_n$","choices":["\\; $0$","\\; $-\\infty$","\\; $+\\infty$","\\; $\\dfrac{3}{5}$"],"correct_choice":{"$numberInt":"2"},"param_a":{"$numberInt":"1"},"param_b":{"$numberInt":"-1"}},{"id":{"$numberDouble":"1747528098923.0"},"question":"Soit $\\un$ la suite définie par $u_n=\\dfrac{-1}{\\sqrt[5]{n^3}}$. On a $\\nihaia{n}{+\\infty} u_n$","choices":["\\; $0$","\\; $+\\infty$","\\; $-1$","\\; $-\\infty$"],"correct_choice":{"$numberInt":"0"},"param_a":{"$numberInt":"1"},"param_b":{"$numberInt":"-1"}},{"id":{"$numberDouble":"1747528098923.0"},"question":"Soit $\\un$ la suite définie par $u_n=3^n$. On a $\\nihaia{n}{+\\infty} u_n$","choices":["\\; $=+\\infty$","\\; $=-\\infty$","\\; $=3$","\\; n'existe pas"],"correct_choice":{"$numberInt":"0"},"param_a":{"$numberInt":"1"},"param_b":{"$numberInt":"0"}},{"id":{"$numberDouble":"1747528098923.0"},"question":"Soit $\\un$ la suite définie par $u_n=(-2)^n$. On a $\\nihaia{n}{+\\infty} u_n$","choices":["\\; $=+\\infty$","\\; $=-\\infty$","\\; $=3$","\\; n'existe pas"],"correct_choice":{"$numberInt":"3"},"param_a":{"$numberInt":"1"},"param_b":{"$numberInt":"0"}},{"id":{"$numberDouble":"1747528098923.0"},"question":"Soit $\\un$ la suite définie par $u_n=(\\sqrt{2})^n$. On a $\\nihaia{n}{+\\infty} u_n$","choices":["\\; $=+\\infty$","\\; $=-\\infty$","\\; $=3$","\\; n'existe pas"],"correct_choice":{"$numberInt":"0"},"param_a":{"$numberInt":"1"},"param_b":{"$numberInt":"0"}},{"id":{"$numberDouble":"1747528098923.0"},"question":"Soit $\\un$ la suite définie par $u_n=\\left(\\dfrac{2}{3}\\right)^n$. On a $\\nihaia{n}{+\\infty} u_n$","choices":["\\; $=+\\infty$","\\; $=-\\infty$","\\; $=0$","\\; n'existe pas"],"correct_choice":{"$numberInt":"2"},"param_a":{"$numberInt":"1"},"param_b":{"$numberInt":"0"}},{"id":{"$numberDouble":"1747528098923.0"},"question":"Soit $\\un$ la suite définie par $u_n=\\left(\\dfrac{-4}{5}\\right)^n$. On a $\\nihaia{n}{+\\infty} u_n$","choices":["\\; $=+\\infty$","\\; $=-\\infty$","\\; $=0$","\\; n'existe pas"],"correct_choice":{"$numberInt":"2"},"param_a":{"$numberInt":"1"},"param_b":{"$numberInt":"0"}},{"id":{"$numberDouble":"1747528098923.0"},"question":"Soit $\\alpha$ un nombre réel tel que $\\alpha>1$ et soit $(u_n)$ la suite définie par :  $u_n = \\left( \\dfrac{1}{\\alpha} \\right)^n$. \\\\ \tAlors $\\nihaia{n}{+\\infty} u_n$","choices":["\\; $=+\\infty$","\\; $=-\\infty$","\\; $=0$","\\; n'existe pas"],"correct_choice":{"$numberInt":"2"},"param_a":{"$numberInt":"1"},"param_b":{"$numberInt":"1"}},{"id":{"$numberDouble":"1747528098923.0"},"question":"Soit $x \\in ]0;1[$ et soit $(u_n)$ la suite définie par :  $u_n = (1-x)^n$. \\\\ \tAlors $\\nihaia{n}{+\\infty} u_n$","choices":["\\; $=+\\infty$","\\; $=-\\infty$","\\; $=0$","\\; n'existe pas"],"correct_choice":{"$numberInt":"2"},"param_a":{"$numberInt":"1"},"param_b":{"$numberInt":"2"}},{"id":{"$numberDouble":"1747528098923.0"},"question":"Soit $x \\in  \\mathbb{R}-\\{1\\}$ et soit $(u_n)$ la suite définie par :  $u_n = 1+x+x^2+\\cdots+x^n$. \\\\ \tAlors la valeur de $x$ pour que  $\\nihaia{n}{+\\infty} u_n = \\dfrac{1}{2} $ est","choices":["\\; $x=\\dfrac{1}{2}$","\\; $x=-1$","\\; $x=0$","\\; aucune valeur"],"correct_choice":{"$numberInt":"1"},"param_a":{"$numberInt":"1"},"param_b":{"$numberInt":"3"}}]},{"id":{"$numberInt":"5"},"title":"Critères de convergence d'une suite numérique","questions":[{"id":{"$numberDouble":"1747522203512.0"},"question":"Si $(u_{n})_{n\\in\\mathbb{N}}$ est une suite croissante majorée, alors elle est :","choices":["Convergente","Tend vers $+\\infty$","Tend vers $-\\infty$","Sa limite n'existe pas"],"correct_choice":{"$numberInt":"0"},"param_a":{"$numberInt":"1"},"param_b":{"$numberInt":"-3"}},{"id":{"$numberDouble":"1747522269254.0"},"question":"Si $(u_{n})_{n\\in\\mathbb{N}}$ est une suite décroissante minorée, alors elle est :","choices":["Convergente","Tend vers $+\\infty$","Tend vers $-\\infty$","Sa limite n'existe pas"],"correct_choice":{"$numberInt":"0"},"param_a":{"$numberInt":"1"},"param_b":{"$numberInt":"-3"}},{"id":{"$numberDouble":"1747522362334.0"},"question":"Si $(u_{n})_{n\\in\\mathbb{N}|}$ est une suite non bornée, alors:","choices":["Elle est convergente","Elle est divergente","Elle est constante","On ne peut rien dire sur la convergence"],"correct_choice":{"$numberInt":"1"},"param_a":{"$numberInt":"1"},"param_b":{"$numberInt":"-2"}},{"id":{"$numberDouble":"1747522444766.0"},"question":"Si $(u_{n})_{n\\in\\mathbb{N}}$ est une suite strictement croissante telle que $(\\forall n\\in\\mathbb{N})$, $u_{n}\\le5$","choices":["Elle est convergente","Elle est divergente","Elle est constante","On ne peut rien dire sur la convergence"],"correct_choice":{"$numberInt":"0"},"param_a":{"$numberInt":"1"},"param_b":{"$numberInt":"-2"}},{"id":{"$numberDouble":"1747522520675.0"},"question":"Si $(u_{n})_{n\\in\\mathbb{N}}$ est une suite strictement décroissante telle que $(\\forall n\\in\\mathbb{N})$, $u_{n}\\ge1$","choices":["Elle est convergente","Elle est divergente","Elle est constante","On ne peut rien dire sur la convergence"],"correct_choice":{"$numberInt":"0"},"param_a":{"$numberInt":"1"},"param_b":{"$numberInt":"-2"}},{"id":{"$numberDouble":"1747522585898.0"},"question":"Soit la suite telle que: $(\\forall n\\in\\mathbb{N})$, $u_{n}\\ge n^{2}$. On a $\\lim_{n\\rightarrow+\\infty}u_{n}$","choices":["$=+\\infty$","$=-\\infty$","0","N’existe pas"],"correct_choice":{"$numberInt":"0"},"param_a":{"$numberInt":"1"},"param_b":{"$numberInt":"-1"}},{"id":{"$numberDouble":"1747522657095.0"},"question":"Soit $(u_{n})_{n\\in\\mathbb{N}}$ la suite telle que: $(\\forall n\\in\\mathbb{N})$, $u_{n}\\le-\\sqrt{n}.$ On a $\\lim_{n\\rightarrow+\\infty}u_{n}$","choices":["$=+\\infty$","$=-\\infty$","0","N'existe pas"],"correct_choice":{"$numberInt":"1"},"param_a":{"$numberInt":"1"},"param_b":{"$numberInt":"-1"}},{"id":{"$numberDouble":"1747522708524.0"},"question":"Soit $(u_{n})_{n\\in\\mathbb{N}}$ la suite telle que: $(\\forall n\\in\\mathbb{N})$, $\\frac{2}{n}\\le u_{n}\\le\\frac{3}{n}.$ On a $\\lim_{n\\rightarrow+\\infty}u_{n}$","choices":["$=+\\infty$","$=-\\infty$","0","N'existe pas"],"correct_choice":{"$numberInt":"2"},"param_a":{"$numberInt":"1"},"param_b":{"$numberInt":"0"}},{"id":{"$numberDouble":"1747522761234.0"},"question":"Soit $(u_{n})_{n\\in\\mathbb{N}}$ la suite telle que: $(\\forall n\\in\\mathbb{N})$, $|u_{n}-2|\\le\\frac{3}{n}.$ On a $\\lim_{n\\rightarrow+\\infty}u_{n}$","choices":["$=+\\infty$","0","2","N'existe pas"],"correct_choice":{"$numberInt":"2"},"param_a":{"$numberInt":"1"},"param_b":{"$numberInt":"0"}},{"id":{"$numberDouble":"1747522841539.0"},"question":"Soit $(u_{n})_{n\\in\\mathbb{N}}$ la suite telle que: $(\\forall n\\in\\mathbb{N}),$ $|u_{n}+\\frac{1}{3}|\\le(\\frac{1}{2})^{n}$. On a $\\lim_{n\\rightarrow+\\infty}u_{n}$","choices":["$=+\\infty$","$=\\frac{1}{2}$","$=\\frac{-1}{3}$","$=\\frac{1}{3}$"],"correct_choice":{"$numberInt":"2"},"param_a":{"$numberInt":"1"},"param_b":{"$numberInt":"1"}},{"id":{"$numberDouble":"1747522933266.0"},"question":"Soit $(u_{n})_{n\\in\\mathbb{N}^{*}}$ la suite telle que: $(\\forall n\\in\\mathbb{N}^{*})$ $u_{n}=\\frac{\\sin(n)}{n}.$ On a $\\lim_{n\\rightarrow+\\infty}u_{n}$","choices":["$=+\\infty$","$=-\\infty$","0","N'existe pas"],"correct_choice":{"$numberInt":"2"},"param_a":{"$numberInt":"1"},"param_b":{"$numberInt":"2"}},{"id":{"$numberDouble":"1747522981329.0"},"question":"Soit $(u_{n})_{n\\in\\mathbb{N}^{*}}$ la suite telle que: $(\\forall n\\in\\mathbb{N}^{*})$, $u_{n}=\\frac{(-1)^{n}}{n}.$ On a $\\lim_{n\\rightarrow+\\infty}u_{n}$","choices":["$=+\\infty$","$=-\\infty$","0","N'existe pas"],"correct_choice":{"$numberInt":"2"},"param_a":{"$numberInt":"1"},"param_b":{"$numberInt":"2"}},{"id":{"$numberDouble":"1747523028393.0"},"question":"Soit $(u_{n})_{n\\in\\mathbb{N}^{*}}$ la suite telle que: $(\\forall n\\in\\mathbb{N}^{*})$, $u_{n}=\\frac{(-1)^{n}+\\sin(n)}{n^{2}}.$ On a $\\lim_{n\\rightarrow+\\infty}u_{n}$","choices":["$=+\\infty$","$=-\\infty$","0","N'existe pas"],"correct_choice":{"$numberInt":"2"},"param_a":{"$numberInt":"1"},"param_b":{"$numberInt":"3"}}]}]},{"id":{"$numberInt":"3"},"title":"Analyser la limite sous forme fonctionnelle","sous_chapitres":[{"id":{"$numberInt":"6"},"title":"Limite d'une suite de la forme Vn = f(Un)","questions":[{"id":{"$numberDouble":"1747518102175.0"},"question":"- Soit $f$ une fonction continue en $L$.  - Soit $(u_{n})$ une suite telle que $\\lim u_{n}=L$ - Soit $(v_{n})$ une suite telle que $v_{n}=f(u_{n})$. Alors $\\lim v_{n} = f(L)$.","choices":["L","$+\\infty$","$-\\infty$","$f(L)$"],"correct_choice":{"$numberInt":"3"},"param_a":{"$numberInt":"1"},"param_b":{"$numberInt":"-3"}},{"id":{"$numberDouble":"1747518239302.0"},"question":"Soit $(u_{n})$ une suite telle que $\\lim u_{n}=2$, et $f(x)=x^{2}$ Quelle est la limite de la suite $(v_{n})$ telle que $v_{n}=f(u_{n})$?","choices":["2","4","0","1"],"correct_choice":{"$numberInt":"1"},"param_a":{"$numberInt":"1"},"param_b":{"$numberInt":"-1"}},{"id":{"$numberDouble":"1747518356319.0"},"question":"Soit $(u_{n})$ une suite telle que $\\lim u_{n}=0,$ et $f(x)=\\cos(x)$. Quelle est la limite de la suite $(v_{n})$ telle que $v_{n}=f(u_{n})$?","choices":["0","1","-1","$\\infty$"],"correct_choice":{"$numberInt":"1"},"param_a":{"$numberInt":"1"},"param_b":{"$numberInt":"-1"}},{"id":{"$numberDouble":"1747518520376.0"},"question":"Soit $(u_{n})$ une suite telle que $\\lim u_{n}=3,$ et $f(x)=\\frac{1}{x-1}$ Quelle est la limite de la suite $(v_{n})$ telle que $v_{n}=f(u_{n})$?","choices":["$\\frac{1}{2}$","2","1","$\\frac{1}{4}$"],"correct_choice":{"$numberInt":"0"},"param_a":{"$numberInt":"1"},"param_b":{"$numberInt":"0"}},{"id":{"$numberDouble":"1747518605528.0"},"question":"Soit $(u_{n})$ une suite telle que $\\lim u_{n}=0,$ et $f(x)=e^{x}.$ Quelle est la limite de la suite $(v_{n})$ telle que $v_{n}=f(u_{n})$?","choices":["0","1","$+\\infty$","$e$"],"correct_choice":{"$numberInt":"1"},"param_a":{"$numberInt":"1"},"param_b":{"$numberInt":"0"}},{"id":{"$numberDouble":"1747518672453.0"},"question":"Soit $(u_{n})$ une suite telle que $\\lim u_{n}=0$, et $f(x)=\\frac{\\sin(x)}{x}$ pour $x\\ne0$, $f(0)=1$ Quelle est la limite de $v_{n}=f(u_{n})$?","choices":["0","1","$\\infty$","-1"],"correct_choice":{"$numberInt":"1"},"param_a":{"$numberInt":"1"},"param_b":{"$numberInt":"2"}},{"id":{"$numberDouble":"1747518727203.0"},"question":"Soit $(u_{n})$ une suite telle que $\\lim u_{n}=0$ et $f(x)=\\ln(\\frac{\\sin(x)}{x})$ pour $x\\in]-1; 1[-\\{0\\}$, et $f(0)=0$ Quelle est la limite de $v_{n}=f(u_{n})$?","choices":["0","1","$\\infty$","-1"],"correct_choice":{"$numberInt":"0"},"param_a":{"$numberInt":"1"},"param_b":{"$numberInt":"3"}}]}]},{"id":{"$numberInt":"4"},"title":"Étudier les suites récurrentes","sous_chapitres":[{"id":{"$numberInt":"7"},"title":"Limite d'une suite de la forme Un+1 = f(Un)","questions":[{"id":{"$numberDouble":"1747515007579.0"},"question":"Soient $(u_{n})_{n\\ge n_{0}}$ une suite numérique et f une fonction numérique définie sur un intervalle I telles que :  - f est continue sur I - $f(I)\\subset I$ - $(\\forall n\\ge n_{0})$ $u_{n+1}=f(u_{n})$ - $u_{0}\\in I$ - $(u_{n})$ est convergente.  Alors $\\lim u_{n}$:","choices":["N'existe pas","Est égale à $+\\infty$","Est une solution de l'équation $f(x)=x$","Est égale à 0"],"correct_choice":{"$numberInt":"2"},"param_a":{"$numberInt":"1"},"param_b":{"$numberInt":"-3"}},{"id":{"$numberDouble":"1747515558824.0"},"question":"Soit la fonction  $f(x)=\\frac{5x}{2x+3}$  définie sur $[1,+\\infty[$ On considère la suite $(u_{n})$ définie par $u_{0}=2$ et $(\\forall n\\in\\mathbb{N}).$ $u_{n+1}=f(u_{n}).$ On admet que cette suite converge.  Alors $\\lim u_{n}$:","choices":["Est égale à 0","Est égale à 1","Est égale à 2","Est égale à $+\\infty$"],"correct_choice":{"$numberInt":"1"},"param_a":{"$numberInt":"1"},"param_b":{"$numberInt":"-2"}},{"id":{"$numberDouble":"1747517337602.0"},"question":"Soit la fonction  $f(x)=\\frac{x}{\\sqrt{x}-1}$  définie sur $[4,+\\infty[$. On considère la suite $u_{n})$ définie par $u_{0}=9$ et $(\\forall n\\in\\mathbb{N}),$ $u_{n+1}=f(u_{n})$. On admet que: $(\\forall x\\in[4;+\\infty[)$ , $f(x)\\le x$ et que  $(\\forall n\\in\\mathbb{N})$. [cite: 5, 6] $u_{n}>4$  La limite de la suite $(u_{n})$:","choices":["N'existe pas","Est égale à 1","Est égale à 4","On ne peut rien dire"],"correct_choice":{"$numberInt":"2"},"param_a":{"$numberInt":"1"},"param_b":{"$numberInt":"-1"}},{"id":{"$numberDouble":"1747517501345.0"},"question":"Soit la fonction $f(x)=x-2\\sqrt{x}+2$ définie sur $[0,+\\infty[$. On considère la suite $(u_{n})$ définie par $u_{0}=2$ et $(\\forall n\\in\\mathbb{N})$, $u_{n+1}=f(u_{n})$. On admet que: (∀x ∈ [1; +∞[), $f(x)\\le x$ et que $(\\forall n\\in\\mathbb{N})$, $1\\le u_{n}\\le2$. La limite de la suite $(u_{n})$:","choices":["Est égale à $+\\infty$","Est égale à 1","Est égale à 2","On ne peut rien dire"],"correct_choice":{"$numberInt":"1"},"param_a":{"$numberInt":"1"},"param_b":{"$numberInt":"0"}},{"id":{"$numberDouble":"1747517585848.0"},"question":"Soit la fonction $f(x)=\\frac{1}{x}+\\frac{x}{2}$ définie sur $]0,+\\infty[.$  On considère la suite $(u_{n})$ définie par $u_{0}=2$ et $(\\forall n\\in\\mathbb{N}).$ $u_{n+1}=f(u_{n}).$  On admet que: ( $\\forall n\\in\\mathbb{N})$  La limite de la suite $(u_{n})$:","choices":["Est égale à $+\\infty$","Est égale à $\\sqrt{2}$","Est égale à 2","On ne peut rien dire"],"correct_choice":{"$numberInt":"1"},"param_a":{"$numberInt":"1"},"param_b":{"$numberInt":"1"}},{"id":{"$numberDouble":"1747517724852.0"},"question":"On considère la suite $(u_{n})$ définie par $u_{0}=3$ et $(\\forall n\\in\\mathbb{N})$. $u_{n+1}=\\frac{4}{5-u_{n}}$  On admet que $(\\forall n\\in\\mathbb{N}).$ $1\\le u_{n}\\le4.$ La limite de la suite $(u_{n})$:","choices":["Est égale à $+\\infty$","Est égale à 1","Est égale à 4","$\\frac{4}{5}$"],"correct_choice":{"$numberInt":"1"},"param_a":{"$numberInt":"1"},"param_b":{"$numberDouble":"2.5"}},{"id":{"$numberDouble":"1747518451438.0"},"question":"Soit $(u_{n})$ une suite telle que $\\lim u_{n}=1$, et $f(x)=\\sqrt{x}.$ Quelle est la limite de la suite $(v_{n})$ telle que $v_{n}=f(u_{n})$?","choices":["1","0","$\\sqrt{2}$","$\\frac{1}{2}$"],"correct_choice":{"$numberInt":"0"},"param_a":{"$numberInt":"1"},"param_b":{"$numberInt":"-1"}}]}]}]},{"id":{"$numberInt":"2"},"title":"Les nombres complexes","subtitle":"Test 1","degree":{"$numberInt":"0"},"competences":[]},{"id":{"$numberInt":"3"},"title":"Probabilités","subtitle":"Test 1","degree":{"$numberInt":"0"},"competences":[]},{"id":{"$numberInt":"4"},"title":"Continuité d'une fonction numériques","subtitle":"Test 1","degree":{"$numberInt":"0"},"competences":[]},{"id":{"$numberInt":"5"},"title":"Dérivabilité","subtitle":"Test 1","degree":{"$numberInt":"0"},"competences":[]},{"id":{"$numberInt":"6"},"title":"Fonction logarithme","subtitle":"Test 1","degree":{"$numberInt":"0"},"competences":[]},{"id":{"$numberInt":"7"},"title":"Fonction exponentielle","subtitle":"Test 1","degree":{"$numberInt":"0"},"competences":[]},{"id":{"$numberInt":"8"},"title":"Produit vectoriel","subtitle":"Test 1","degree":{"$numberInt":"0"},"competences":[]},{"id":{"$numberInt":"9"},"title":"Intégrales","subtitle":"Test 1","degree":{"$numberInt":"0"},"competences":[]},{"id":{"$numberInt":"10"},"title":"Équations différentielles","subtitle":"Test 1","degree":{"$numberInt":"0"},"competences":[]},{"id":{"$numberInt":"11"},"title":"Produit scalaire","subtitle":"Test 1","degree":{"$numberInt":"0"},"competences":[]}]}}
